【免租20年再獲賠償】認霸地不用交租 果檔：賠百萬可接受

【明報專訊】在裕民坊一帶的觀塘市中心重建第5期範圍，不少面向裕民坊的大型店舖已關門，但裕民坊和觀塘道的內巷仍有不少違規檔攤經營，售賣生果、襪、毛巾等。記者昨日所見，仍有街坊光顧上述內巷的檔攤。

馬小姐在內巷經營水果店約20年，檔攤有閣樓，整體面積約130方呎，按市建局最新方案，粗略估算可獲補償逾百萬元。她說心中「有個數」，低於目前補償額，「這裏是霸番來，我個人不是好貪，這樣計都OK，可以接受」。

「若租金貴寧願打份工」

黃小姐在同一內巷約25方呎檔攤售賣襪和毛巾等，推算可獲約70萬元賠償，她稱須視乎收到市建局正式通知，才決定離開與否，若最終補償額太低就不接受，「若僅獲十幾廿萬就不走」。對於市建局可安排商戶遷往觀塘市中心2、3期內的新商場，她稱需視乎租金，「如果租貴，不如出去打份工，好過畀發展商（賺）」。

又一事例，係香港奉公守法on99
打工交稅

自己真係好意思講，霸番黎咁耐比你慳左咁多年租金，依家仲要求賠償先走。

香港靠惡真係無敵

犯晒法，政府唔依法辦事
反而用錢解決，納稅人既錢

點解要賠錢而唔係追返d錢

點解仲要賠?? 霸左咁多年唔叫佢賠返比政府都偷笑啦

喺香港夠厚面皮夠無恥就贏

前紀律部隊大sir霸官地開wargame場

鄉下佬霸地起車場,食肆

再一次證明守法係on9